**ZONE**，是一個[日本女子偶像](../Page/日本.md "wikilink")[樂團](../Page/樂團.md "wikilink")，成員四人皆為女性，且皆為[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[札幌市人](../Page/札幌市.md "wikilink")（但成員MAIKO為[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[吹田市出生](../Page/吹田市.md "wikilink")），於2005年4月1日解散，經紀公司為[Studio
Runtime](../Page/Studio_Runtime.md "wikilink")。在2011年8月宣告以三人的姿態復出。

## 簡歷

1997年6月於[北海道Studio](../Page/北海道.md "wikilink")
Runtime音樂學校組成，最初成員為八人，後來經過淘汰，最後剩下**[TAKAYO](../Page/TAKAYO.md "wikilink")**、**[MAIKO](../Page/MAIKO.md "wikilink")**、**[MIZUHO](../Page/MIZUHO.md "wikilink")**、**[MIYU](../Page/MIYU.md "wikilink")**四人，於1999年出版Indies單曲[believe
in
love](../Page/Believe_in_love.md "wikilink")，並曾取得北海道當地排行第一名，此時ZONE的表演形式是以TAKAYO、MIYU兩人為主唱，MAIKO、MIZUHO兩人為舞者，當時所拍攝的PV有四人持樂器跳舞的畫面，後來演變為樂團的形式，於2001年由日本SONY正式出版第一張單曲GOOD
DAYS，但當時四人並非真的演奏樂器，僅僅是拿著樂器跳舞，也因此日本媒體還創造了BANDOL這樣的名詞來形容這樣的表演團體，此後經過不斷的練習，最後演變為樂團的形式；2001年8月所發表的第三張單曲「[secret
base
～你給我的東西～](../Page/secret_base_～你給我的東西～.md "wikilink")」創造了80萬張以上的佳績，當年度並得到日本唱片大賞新人獎，一躍成為日本最知名的女子團體之一；2003年底TAKAYO退出，2004年初加入新成員**[TOMOKA](../Page/TOMOKA.md "wikilink")**，2005年MIZUHO提出離團要求，樂團無法繼續，同年4月1日於[日本武道館舉辦最後的演唱會後解散](../Page/日本武道館.md "wikilink")。

樂隊解散之後，最後一張精選專輯和 [FINAL LIVE
DVD居然同時登上了](../Page/FINAL_LIVE_DVD.md "wikilink")[ORICON第一位](../Page/Oricon.md "wikilink")。

**解散後**

2007年12月23日在[Zepp
Sapporo舉行了](../Page/Zepp_Sapporo.md "wikilink")「CRYSTAL LIVE
"White X'mas 07(演出︰長瀨實夕(MIYU)、舞衣子(MARIA)、……)」，長瀨實夕還演唱了最多人投票的「glory
colors」，途中還和舞衣子兩個人熱情對唱。這是解散以來兩個人初次共同演出。 2008年4月29日，長瀨實夕和舞衣子參加了 SHOW-YA
的「NAONのYAON」演唱了「secret base～君がくれたもの～」。
2008年11月30日，在[東京都港區的爵士樂現場演奏茶館](../Page/東京都.md "wikilink")「赤坂BLITZ」召開的「POWER
OF ART PROJECT 2nd
LIVE」，表演者包含原ZONE的成員長瀨實夕、舞衣子、西村朝香(TOMOKA)。全體成員的表演結束之後，三人在舞台上演唱了笑顔日和等歌曲。

**2011年8月期間限定再結成**

为抚平2011年3月11日[大地震给](../Page/大地震.md "wikilink")[日本人民心灵带来的创伤](../Page/日本人.md "wikilink")，如同secret
base～君がくれたもの～歌词中唱的一样，在此单曲发售后“10年后的8月”，除MIZUHO之外的三位成员：MAIKO MIYU
TOMOKA三人重新结成，仅限于2011年8月进行活动。届时将发售由其他女歌手翻唱ZONE歌曲所组成的新专辑『ZONEトリビュート～君がくれたもの～』，并于14日15日两天在赤坂BLITZ举办复活演唱会。
同年12月21日發售LIVE DVD『「10年後の8月．．．」ZONE復活しまっSHOW\!\!～同窓会だよ全員集合！～』。

**2012年6月再結成**

2012年6月6日ZONE以兩人體制（MIYU、MAIKO，TOMOKA於2011限定再結成後因病退出）發售新單曲「treasure of
the heart～キミとボクの奇跡～」。

## 「ZONE」的意義

1.  以新世代的實力，展開新的「領域」。
2.  以夢想越過現存的「領域」，從[札幌開始](../Page/札幌市.md "wikilink")→[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")→[東京](../Page/东京.md "wikilink")→[日本](../Page/日本.md "wikilink")→[世界](../Page/世界.md "wikilink")。
3.  英文字母的最後一個字母是「Z」，O比Z要前、N也比O前、E更是四個字母排序中最前的一個，所以，ZONE的意思是從Z開始，也就是從底部、從零開始一直往上進發。

## 成員

  - ****：（本名：），第一任團長，1985年6月13日生，血型A型，星座為[双子座](../Page/双子座.md "wikilink")，身高155cm，擔任吉他與主唱，2003年以升學為由離團並與經紀公司終止契約，同年進入北海道當地短大就讀，學校畢業後，於2006年4月開設個人部落格，藝名改為Takayo，2006年6月22日於札幌舉辦個人演唱會，同年11月19日於日本澁谷舉辦演唱會，並發行個人專輯，2007年6月6日發售第2張專輯「My
    Best Friends」。
  - ****：（本名：），1988年5月20日生，血型B型，星座為[牡牛座](../Page/牡牛座.md "wikilink")，身高158cm，擔任吉他與主唱，解散後以Miyu的名義繼續歌手生涯，並曾於2006年8月參與以TUBE為中心之樂團「渚のオールスターズ」的活動，2007年新唱片公司「C.A.
    Mobile」簽約，預計於2007年10月10日以本名重新出道。
  - ****：（本名：），1986年7月24日生，血型O型，星座為[獅子座](../Page/獅子座.md "wikilink")，擔任貝斯與主唱，身高154cm，解散後改名舞衣子並組成新的樂團MARIA。
  - ****：（本名：），1986年12月12日生，星座為[射手座](../Page/射手座.md "wikilink")，血型A型，身高153cm，於TAKAYO退團後繼任團長，擔任鼓手與主唱，2005年提出離團要求，因而導致樂團解散，之後於札幌市當地專門學校進修，畢業後動向未明，并於2008年中於takayo的live擔任嘉賓。
  - ****：（本名：），1986年9月19日生，血型O型，身高160cm，2004年加入樂團，擔任吉他、鍵盤與主唱，1997年ZONE成立當初即為成員之一，成員逐漸減為五人時仍為團員之一，後因身高問題淘汰，但仍持續演藝的工作，直到2003年TAKAYO退團，樂團其他三人經檢討後力邀加入，於2008年9月1日正式復出。

## 主要歷史

  - 1997年　於札幌組成。
  - 1998年12月23日 演唱會 Sapporo Actors Studio“first stage”
  - 1999年　發行第一張Indies單曲。
  - 2001年2月　正式出道，發行單曲「GOOD DAYS」。
  - 2001年　[日本唱片大獎新人獎](../Page/日本唱片大獎.md "wikilink")。日本有線大獎最佳新人獎。
  - 2001年　首度參加NHK紅白歌合戰。演唱曲「[secret base
    ～你給我的東西～](../Page/secret_base_～你給我的東西～.md "wikilink")」
  - 2002年　首度舉辦巡迴演唱會「FIRST SUMMER LIVE 2002 ～子ぐまの大移動・大暴走だべさツアー～」
  - 2002年　第53回NHK[紅白歌合戰出場](../Page/紅白歌合戰.md "wikilink")。演唱曲「夢ノカケラ…」
  - 2003年　於北海道地方電視台UHB 主持番組『ぞーんぽた～じゅ』（共19回，2003年2月1日至2003年6月21日，每集24分鐘）
  - 2003年　舉辦巡迴演唱「ZONE TOUR ASTRO GIRL 2003」
  - 2003年　第54回NHK紅白歌合戰連續3年出場，TAKAYO離團。演唱曲「secret base ～君がくれたもの～」
  - 2004年1月　TOMOKA加入。MIZUHO繼任團長。
  - 2004年　舉辦巡迴演唱「ZONE SUMMER LIVE 2004～ガッツン！といっきまSHOW\!\!～」
  - 2005年　舉辦巡迴演唱「ZONE卒業コンサート」
  - 2005年4月1日　於日本武道館舉辦最後演唱會，後解散。
  - 2006年2月18日 ZONE解散一週年記念企劃始動\!\!
  - 2011年5月20日 2011年8月一個月的限定重組發表。
  - 2011年8月14日・15日
    重組演唱會『「10年後の8月・・・」ZONE復活しまっSHOW\!\!〜同窓会だよ全員集合\!〜』，公佈重組活動延長致今年年底，而且只參加慈善活動。10月TOMOKA因身體因素退出活動,僅剩下MIYU、MAIKO二人。12月兩人再次宣布2012年會持續演出活動

## 主要作品

### Indies單曲

1\. 　believe in love（1999年12月18日）

### 單曲

  - 1\. 　GOOD DAYS（2001年2月7日）資生堂廣告『ティセラ トゥインクルドリーム』商業搭配曲
  - 2\. 　大爆発 NO.1（2001年5月23日）
  - 3\. 　[secret base
    ～你給我的東西～](../Page/secret_base_～你給我的東西～.md "wikilink")（2001年8月8日）TBS連續電視劇
    キッズ・ウォー 主題曲
  - 4\. 　世界のほんの片隅から（2001年11月14日）
  - 5\. 　夢ノカケラ…（2002年2月14日）ハウス食品 「フルーチェ」廣告曲
  - 6\. 　一雫（2002年7月17日）電影アイスエイジ主題歌
  - 7\. 　証（2002年9月26日）
  - 8\.
    　白い花（2002年11月27日）[最终幻想战略版Advance](../Page/最终幻想战略版Advance.md "wikilink")(Final
    Fantasy Tactics Advance)（FFTA）主題曲
  - 9\. 　true blue／恋々・・・（2003年4月16日）03版原子小金剛主題曲（鉄腕アトムOP）
  - 10\. 　H・A・N・A・B・I ～君がいた夏～（2003年7月30日）
  - 11\. 　僕の手紙（2003年10月29日）日本音樂節目「HEY\! HEY\! HEY\!」結尾曲（2003年10月・11月）
  - 12\. 　卒業（2004年2月4日）
  - 13\. 　太陽のKiss（2004年6月2日）8x4パウダースプレー廣告曲
  - 14\. 　glory colors ～風のトビラ～（2004年8月4日）2004年夏季甲子園主題曲
  - 15\. 　笑顔日和（2005年3月9日）
  - 16\. 　treasure of the heart～キミとボクの奇跡～（2012年6月6日）

### 專輯

  - 1\. 　Z（2002年2月14日）
  - 2\. 　O（2002年11月27日）
  - 3\. 　ASTRO Girlz & Boyz（ZONE with Girlz & Boyz (Run Time All
    Stars)）（2003年7月16日）
  - 4\. 　N（2004年2月18日）
  - 5\. 　LOVE for NANA～Only 1 Tribute～（合輯中第12首歌「Two
    Hearts」為ZONE演唱）（2005年3月16日）
  - 6\. 　E ～Complete A side Singles～（2005年4月13日）
  - 7\. 　ura E ～Complete B side Melodies～（2006年4月19日）（解散後發行）
  - 8\. 　[ZONE tribute
    ～你給我的東西～](../Page/ZONE_tribute_～你給我的東西～.md "wikilink")（2011年8月10日）（一个月期限的复活活动中发行，实际为其他歌手翻唱ZONE的歌曲合集，而仅在8月一个月内贩卖的限定版中的CD2则包含了ZONE演唱的精选歌曲和新歌「約束〜August,
    10years later〜」）

### DVD

  - 2003年10月29日　ZONE CLIPS 01 ～Sunny Side～
  - 2004年3月17日　 ZONE CLIPS 02 ～Forever Side～
  - 2004年9月29日　 ZONE TV special DVD edition「ユメハジマッタバカリ」
  - 2005年5月18日 　ZONE CLIPS 03 ～2005卒業～
  - 2005年6月22日 　ZONE FINAL in 日本武道館　2005/04/01 ～心を込めてありがとう～
  - 2006年5月24日 　ZONE　BEST　MEMORIAL　CLIPS（解散後發行）

### UMD

  - 2005年6月22日 ZONE CLIPS 03 ～2005 卒業～
  - 2005年6月22日 ZONE FINAL in 日本武道館　2005/04/01 ～心を込めてありがとう～

### GAME

  - 2002年10月10日　WONDER　ZONE（PS2）

### 相關書籍

  - 2003年11月8日　寫真集「ZONE TOUR ASTRO GIRL 2003
    ファーストフォトブック」ISBN 4-04-894703-6
  - 2003年1月6日　 樂譜「ギター弾き語り ZONE Songbook」ISBN 4-401-15525-4
  - 2004年3月17日　書籍「ここから」ISBN 4-7897-2096-9
  - 2004年11月9日　寫真集「ZONE TOUR SUMMER LIVE 2004 TOUR DOCUMENT
    BOOK」ISBN 4-8401-1151-0
  - 2005年2月 書籍「ロック・バンドの夢伝説 ZONE」（汐文社刊 ISBN 4-8113-7925-X
  - 2005年5月25日　寫真集「ZONE FINAL in 日本武道館 -卒業アルバム-」ISBN 4-8401-1250-9
  - 2005年6月17日　樂譜「ZONE／E ～Complete A side Singles～」ISBN 4-8456-1199-6
  - 2011年8月22日 単行本 「再会 ZONE CHRONICLES」ISBN 978-4047274860
  - 2011年10月15日 寫真集「一期一会 ZONE \~2011年8月の軌跡\~ The Promise of year
    10th」ISBN 978-4813081371

### 電視節目

  - ぞーんぽた～じゅ（2003年2月1日至6月21日）由[北海道文化放送制作的電視節目](../Page/北海道文化放送.md "wikilink")，ZONE擔任主持人，當時尚未加入的TOMOKA曾以RUNZ的一員參與演出。

### 廣播節目

  - 「RADIO MAGAZINE WHAT's IN?」中的固定單元「ZONEのはちゃめちゃしょぼくれトーク！」（TOKYO FM系）
  - 『ZONEの思うがままに』（インターネットラジオ）
  - 「今日もZONE次第」（JFN系FM）

### LIVE

#### 2001年

  - 12月31日
    [第52回NHK紅白歌合戦](../Page/第52回NHK紅白歌合戦.md "wikilink")（[NHKホール](../Page/NHK放送中心.md "wikilink")）
      - 「secret base～君がくれたもの～」演奏

#### 2002年

  - ZONE FIRST SUMMER LIVE 2002 こぐまの大移動大暴走だべさツアー*（初の全国ツアー）*
      - 7月30日 [CLUB DIAMOND
        HALL](../Page/CLUB_DIAMOND_HALL.md "wikilink")（[名古屋](../Page/名古屋.md "wikilink")）
      - 7月31日 [ZEPP
        OSAKA](../Page/Zepp.md "wikilink")（[大阪](../Page/大阪.md "wikilink")）
      - 8月2日 [ZEPP
        FUKUOKA](../Page/Zepp.md "wikilink")（[福岡](../Page/福岡.md "wikilink")）
      - 8月4日 [ZEPP
        SENDAI](../Page/Zepp.md "wikilink")（[仙台](../Page/仙台.md "wikilink")）
      - 8月6日 [ZEPP
        TOKYO](../Page/Zepp.md "wikilink")（[東京](../Page/東京.md "wikilink")）
      - 8月8日 [ZEPP
        SAPPORO](../Page/Zepp.md "wikilink")（[札幌](../Page/札幌.md "wikilink")）
  - 12月31日
    [第53回NHK紅白歌合戦](../Page/第53回NHK紅白歌合戦.md "wikilink")（[NHKホール](../Page/NHK放送中心.md "wikilink")）
      - 「夢ノカケラ・・・」を演奏

#### 2003年

  - ZONE TOUR ASTRO GIRL 2003 ～夏だぁ\!ZONEだぁ\!全員集合～
      - 7月25日　ZEPP SAPPORO（札幌）
      - 7月27日　[新潟フェイズ](../Page/新潟フェイズ.md "wikilink")（[新潟](../Page/新潟.md "wikilink")）
      - 7月28日　ZEPP SENDAI（仙台）
      - 7月30日·31日　ZEPP TOKYO（東京）
      - 8月2日　[SHIBUYA-AX](../Page/SHIBUYA-AX.md "wikilink")（東京）
      - 8月4日　ZEPP FUKUOKA（福岡）
      - 8月5日　CLUB DIAMOND HALL（名古屋）
      - 8月7日　[難波Hatch](../Page/難波Hatch.md "wikilink")（大阪）
      - 8月10日　ZEPP SAPPORO（札幌）
  - 10月2日 [Dream Power ジョン・レノン
    スーパー・ライヴ](../Page/Dream_Power_ジョン・レノン_スーパー・ライヴ.md "wikilink")
    2003（[埼玉超級競技場](../Page/埼玉超級競技場.md "wikilink")）
      - [披頭士の](../Page/披頭士.md "wikilink")「[テル・ミー・ホワイ](../Page/テル・ミー・ホワイ.md "wikilink")」と「[ガール](../Page/ガール.md "wikilink")」の2曲を演奏のほか全員合唱曲で参加
  - 12月31日
    [第54回NHK紅白歌合戦](../Page/第54回NHK紅白歌合戦.md "wikilink")（[NHKホール](../Page/NHK放送中心.md "wikilink")）
      - 「secret base～君がくれたもの～」演奏し、同日TAKAYO脱退

#### 2004年

  - ZONE SUMMER LIVE 2004　ガッツン\!といっきまSHOW\!\!
      - 8月7日
        [戶田市文化會館](../Page/戶田市文化會館.md "wikilink")（[埼玉](../Page/埼玉.md "wikilink")）
      - 8月9日 [大阪厚生年金會館](../Page/歐力士劇場.md "wikilink") 大ホール（大阪）
      - 8月12日 [広島アステールプラザ](../Page/広島アステールプラザ.md "wikilink")
        大ホール（[広島](../Page/広島.md "wikilink")）
      - 8月13日
        [メルパルクホールFUKUOKA](../Page/メルパルクホールFUKUOKA.md "wikilink")（福岡）
      - 8月15日 [愛知厚生年金會館](../Page/愛知厚生年金會館.md "wikilink")（名古屋）
      - 8月19日 [宮城県民会館](../Page/宮城県民会館.md "wikilink")（仙台）
      - 8月20日 [新潟テルサ](../Page/新潟テルサ.md "wikilink")（新潟）
      - 8月23日 [澀谷公會堂](../Page/澀谷公會堂.md "wikilink")（東京）
      - 8月24日 [澀谷公會堂](../Page/澀谷公會堂.md "wikilink")（東京）
      - 8月28日 [北海道厚生年金會館](../Page/北海道厚生年金會館.md "wikilink")（札幌）
  - ZONE SUMMER LIVE 2004　ガッツン\!といっきまSHOW\!\!～LIVE HOUSE SPESIAL～
      - 8月10日 [難波Hatch](../Page/難波Hatch.md "wikilink")（大阪）
      - 8月17日 [CLUB DIAMOND
        HALL](../Page/CLUB_DIAMOND_HALL.md "wikilink")（名古屋）
      - 8月26日 [ZEPP TOKYO](../Page/ZEPP_TOKYO.md "wikilink")（東京）

#### 2005年

[ZONE_Final_in_Nippon-Budokan.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ZONE_Final_in_Nippon-Budokan.jpg "fig:ZONE_Final_in_Nippon-Budokan.jpg")

  - ZONE SPRING TOUR 2005～夏まで待てない\!ZONE桜ツアー～ 改め ZONE卒業コンサート
      - 3月18日 [三郷市文化會館](../Page/三郷市文化會館.md "wikilink")（埼玉）
      - 3月21日 [大阪厚生年金會館](../Page/大阪厚生年金會館.md "wikilink")（大阪）
      - 3月22日 [愛知厚生年金會館](../Page/愛知厚生年金會館.md "wikilink")（名古屋）
      - 3月25日 [NHKホール](../Page/NHKホール.md "wikilink")（東京）
      - 3月28日 [北海道厚生年金會館](../Page/北海道厚生年金會館.md "wikilink")（札幌）
  - ZONE FINAL in 日本武道館（ラストコンサート）
      - 4月1日 [日本武道館](../Page/日本武道館.md "wikilink")（東京）

#### 2011年

  - 8月14日・15日　「10年後の8月・・・」ZONE復活しまっSHOW\!\!〜同窓会だよ全員集合\!〜（赤坂BLITZ）
  - 8月27日「【東日本大震災復興チャリティコンサートIN秩父】ZONE～10年後の8月に最高の思い出を～」（秩父ミューズパーク）

#### 2012年

  - 3月3日　ZONE Premium Live in Old Saloon 1934 〜The festival of a
    peach〜（[札幌グランドホテル](../Page/札幌グランドホテル.md "wikilink")）
  - ZONE 7年振りツアー「2人になりましたけど…NANIKA？」
      - 6月9日 札幌ペニーレーン２４ (札幌)
      - 6月15日 仙台Rensa (仙台)
      - 6月16日 Zepp Diver City (東京)
      - 6月23日 なんばHatch (大阪)
      - 6月24日 名古屋ダイアモンドホール (名古屋)

## 外部連結

  - [Sony Music官方網站 believe in
    ZONE](http://www.sonymusic.co.jp/Music/Info/ZONE/)
  - [Runtime官方網站](http://www.runtime.co.jp/)
  - [Runtime歌迷俱樂部「HIGH-JUMP」網站](https://web.archive.org/web/20060615111434/http://www.fancube.gr.jp/high-jump/)
  - [FENDER OFFICIAL
    JAPAN](https://web.archive.org/web/20080115080236/http://www.fender.jp/)

[Category:日本女子演唱團體](../Category/日本女子演唱團體.md "wikilink")
[Category:日本樂團](../Category/日本樂團.md "wikilink")
[Category:日本有線大獎最優秀新人獎獲獎者](../Category/日本有線大獎最優秀新人獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:BEST
HIT歌謠祭最優秀新人獎獲獎者](../Category/BEST_HIT歌謠祭最優秀新人獎獲獎者.md "wikilink")